唱紅何美玉，人人有責 - 林夕

唱紅何美玉，人人有責 - 林夕

原圖：央視新聞截圖(互聯網)

Don't make stupid people famous（別讓愚人與笨蛋蹭熱度），要翻譯成中文，不一定要把stupid直譯成「愚人」、「笨蛋」，要看人看情況，有時可以把這句話演繹成「別讓小丑更醜」。

但，為什麼不可以？例如蔣麗芸，他們的前主席在議事廳就訓話過：請蔣議員少講一些廢話。在保皇派惡人谷裏，蔣氏屬於大聲夾惡，而眾人皆知其惡的可惡，亦復可笑，是政治娛樂化的領頭人。不必回溯，必然準時奉上笑料，永不會讓觀眾等待太久。最新力作就是：從沒聽過會有人在警署遭到性侵。

像這樣的笨蛋，不至於播其惡於眾也，說老實話，我希望她永遠留在立法會裏，繼續保持熱度，代表民建聯出醜，其一言一行，不會像葉劉之類扮理性，還有機會騙到所謂「沈默中產」。

至於保皇黨惡人谷十大惡人之首何美玉，跟蔣氏不同，有人形容他是電影《Joker》裏的港版邪惡小丑。未必，電影裏的小丑真的是以小丑為職業，且飽受社會欺壓而走上成魔之路。何美玉非以小丑為業，是有牌律師，無牌混混。

他人生最大打擊，不外乎不小心跟路過的社團白衣人士被合照、榮譽博士很不榮譽地被褫奪、區議員職位已完，正因為飽受港人選票打壓，中央即時將他捧為英雄，政法大學花錢多印一張榮譽博士證書以外，還得到央視祝福，繼光頭探長、警隊一哥後，又一看升旗禮眼神會發光的愛國愛港好樣板。

何美玉小丑比蔣氏之醜更噁心，那次的重傷啊，好傷，他自稱事件為他帶來恐懼，除了對有可能失去生命的恐懼之外，還有對於法治無法保障無辜人的擔憂。他是超級市民，普通市民這半年就不會有失去生命的恐懼？也只有他才可以上央視笑稱傷痕是L形，是love愛的記號。

真係好好笑，好笑之餘，只有明白他底細的人，才會有胃酸倒流之虞，對不知情又不自知的廣大群眾，這人真幽默喔，「三觀甚正」喔。

邪惡小丑最邪最惡不在搞笑，而是發表以下這種在央視歪到變直的言論：「英美操縱香港的政治舞台，以動員那麼多人，及用金錢來操縱整個社會生態。香港已串聯在整個大的圖案裏頭，是顏色革命的一部份。」

嘩，除了官方如是說，香港一名博士級律師也這樣說，可見港人是自己作死。所以，要幫邪惡小丑打響全國知名度，國際知名度，輿論外出轉內銷，要不斷宣傳，把他們小丑面具與化妝拆下來、抹個精光，簡單一句，即係抗衡央視式歌頌，盡力唱衰。別讓小丑變英雄，繼續調侃諷刺惡搞怒罵，人人有責。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

Push

近支者多，漸漸就會學埋自小爛體字之下"丑醜"不分架啦！！！